CA/ACO現職+2018公開招聘+投考準備區（32）

2018 ACO/CA公開招聘計劃已正式啟動

甚麼是ACO (助理文書主任）
助理文書主任主要執行與下列一項或多項職能範圍有關的一般文書職責，其中可能涉及多類範疇的職務：
（a)一般辦公室支援服務；
（b)人事；
（c)財務及會計；
（d)顧客服務；
（e)發牌及註冊；
（f)向政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及事務室服務；
（g)統計職務；
（h)資訊科技支援服務。
（i)其他部門支援服務。

助理文書主任會調派至本港任何一個地區的政府辦事處工作，在執行職務時須使用資訊科技應用軟件，並可能須不定時或輪班工作和在工作時穿着制服。

文書職系薪金
Senior Clerical Officer 高級文書主任
(MPS 22 – 27)
$42,330 – $53,195
⇧
Clerical Officer 文書主任
(MPS 16 – 21)
$31,685 – $40,420
⇧
Assistant Clerical Officer 助理文書主任
(MPS 3 – 15)
$14,780 – $30,165

ACO晉升階梯

...
Executive Officer I
⇧
Executive Officer II... (EO Rank)
⇧（經過內考）
Senior Clerical Officer 高級文書主任
⇧
Clerical Officer 文書主任
⇧
Assistant Clerical Officer 助理文書主任

或

Senior Confidential Assistant 高級機密檔案室助理
⇧
Confidential Assistant 機密檔案室助理
⇧
Assistant Clerical Officer 助理文書主任

CA晉升階梯
...
⇧
Clerical Officer...
⇧
Assistant Clerical Officer... (CO Rank)
⇧ (內部考核 / 公開招聘）
Clerical Assistant 文書助理

或
...
⇧
Personal Secretary I...
⇧
Personal Secretary II 二級私人秘書 (PS Rank)
⇧
Clerical Assistant 文書助理

學歷分佈
2012年獲取聘任人數中，大學士佔約50%
2014年獲取聘任人數中，大學士佔約52%
2016年獲取聘任人數中，大學士佔約65%

佛系等ST

早啲訓 發個好夢

聽日繼續叫春

體驗了CA / ACO特色
冇人開po / 冇人主動去做

多一事不始小一便

寧願做少啲野都唔好做錯

推一推

RD春

陽光燦爛的日子

我今次開左 咪以後都係要我開？

有無人知以往skill test 係大約幾月 邊段日子考

9月至2月

唔係，踩中1001先要

一鍵留名

老細覺得你係豬頭炳，所以搵多個豬頭炳幫你

留名

等st等到頸都長

咁等到offer果刻咪長過彌敦道

我怕等到變化石都冇offer

年輕人 究竟咩原因令你一直係到等ST 係愛呀？定係責任呀？

等到有offer後 到要等rd咪分分鐘要叫個孫黎報夢通知先搞得掂

望吓班等rd嘅，你就覺得其實等st都唔係好耐姐

等下一屆更長

會唔會我就係下一個

咁快就等st?
到時等rd你點算呀

到時都要做住pt頂住先

有幾多等rd人士依家係享受緊退休生活?

hea緊

仲唔食飯

悶

食咗

屌

單併ca 琴日開始出st email

雙拼呢

雙拼不嬲耐 佢要做配對

早知單報aco 算 等咁耐

單拼aco呢 ？

冇得手鬆

大把西位等緊你地

冇計, 唯有等

今年唔見公布數字

竟然冇媒體報
係咪仲統計緊數字 因為太多申請

圖呢

香討見ca尋日有早知淨報ca算

似9up

單拼aco未有任何消息

諗起上屆第一日報比人派到最尾個個月先有skills test真係屌佢老母

見唔到信/得1件2件講都多數9UP
邊有可能咁多後生報網上咁少人報喜

你單拼定雙？

唔係覺得31號deadline 一兩個工作天就會有ST下話

單拼好快有 2星期內

報雙 最尾得單

新post留名

得ca有interview?

晨早叫番個春先去

Morning

好驚

加油呀大家

其實幾時開始ST單雙會分隊
ST都係同一個

驚啲乜?

我都好驚...

驚唔知幾時有st & rd

隻手掂個keyboard就手癢想打字

今個禮拜唔知有冇st

如果個考官問你有冇報ca
你係咪答 等緊rd
人地心諗 兩年都仲未rd到 條友廢廢地

驚ST, 雖然已經日日操中英文打字，都算ok

不過驚臨場打七折

手痕？

你阿媽見你自暴自棄去考ACO都手痕打你個不肖子呀！

魔仔你要加油呀

Interview先驚都未遲

interview打5折

係呀
一定會出懶人包入面d字
記得背哂佢

rd呀

4/10上堂

同喜

終於唔使日日都叫春

終於等到

返新工無假考aco

恭喜哂

係咪全部人有工開喇

點解會咁架
幻覺嚟架啫 嚇我唔到嘅

係喎屌

竟然有RD

我唔信

岩岩先入職ca就咁大撚頭考aco 捱下先啦

呢度仲有冇人係未收Rd?

係

我諗考官係最大因素

同埋水尾 根本收晒人

雙拼st就話一齊考 到時面試係咪會分番開

唔會,同日考

睇個st起碼8/9成

點解8月底報 佢到以家都正係得確定信....！

正常？

下屆請早

講錯 應該係話我係佢截止前一兩日報咗

等多半年左右啦

唔該曬😭 嚇死我

emoji 要再等多兩年

小弟真心唔知道 🙏🏻 希望真係半年到

應該唔止兩年

ST 最遲會去到幾多月

1月/3月

捱多兩日先有假放

射波啦

呢3年都唔敢玩野

收到 收唔到
收到 收唔到
我地收到喇 你又收到無?

唔知點解笑左出黎
有時真係忍唔住笑

個post突然好嘈

EO ACO

EO ACO

人地做到EO啦，你呢？

望下自己似咩樣，show一show 糧單比人睇，嘩14K，望到既全部嚇親身體不適，呢個責任你又孭唔孭得起？

唔通雙併真係會耐啲

Ok

仆街唔小心拎左張樓契，拎過
仆街又唔小心拎左張租客甲既租金收據出黎

真係大意

再拎，係ACO 既14K既糧單
請問仲有咩問題

14K

地下有4K
你地會唔會拾?

今年報哂兩個
我覺得起碼都要12月1月先有

一年前收offer
一收到rd通知就辭工9 hea
落屋邨大家樂食lunch
成間都係廢老
得我一個後生
日日打機 之後去旅行繼續9 hea
果段日子真係好撚爽

我仲要等左幾日先去報 唉

唔係個個都好似你咁天生有樓嫁！你唔駛返工都得啦！

人地返咩工
有無樓
關你撚事咩

魔巴唔好咁仇視大學生啦，我地都係一班廢柴黎

咁大陸人黎哂香港搶哂d樓關唔關你事呀！

依家大學生搶哂d ACO呀！今次乜都冇哂啦！

咁你咪去讀個degree 囉

真係好好笑 有樓你都冇錢買啦
講咩人地搶哂你啲樓 事實係你根本係冇錢買樓

ACO又冇講明U grad唔準去考 你自己去考返個degree返黎去考ACO囉
中5/ asso仔/ u grad大家一齊去考
上年都係6成大學生入職 都仲有4成係中5/ asso考生
唔好講到政府收100% u grad 做ACO先得架
自己冇能力就冇能力啦
唔好下下推哂個責任係人地到 自己乜責任都冇先得架

日日等st等到頸都長埋

未

公司有

Retail 幾年，想裸辭，跳入ACO仲好
糧準，福利好，又有呢個嗰個津貼

中文黎 我第一日就報左啦

今次第一次報 希望成功 依家份工太難頂

btw 絲

魔巴今次考唔到會唔會痴左線

繼續年經開post反aco

你竟然口出狂言？人黎，拖出去斬！

乜唔喺已經痴咗線喇咩？

好想同你做同事 齊齊拎白卡恥笑啲大學生aco

我讓而家個CA位俾你地，我上ACO

捱左幾耐ca呀

年半了 上屆單拚CA

岩岩先正式開始已經等到頸長
In完等放榜仲長

其實唔長，起碼每隔兩星期都出一次聘書

辛苦位？

如果係waiting list 同reject就唔係咁講

西位

點西法

說好的ST呢

不屬於雙拼

天下第一hea工

ACO

唔hea既aco位我都想做
快點賜我st

頭先係公司練打字發現慢左好多，唔知係我反應慢左定係鍵盤虧

有ca同事內部考到aco 搞到要我同其他ca硬食double sideways take up 33% duty 幾舊水真係多撚謝

有補水咪好囉

居然唔係恭喜佢考到

[qu

閪位ACO

hea得一日得一日，話唔定hea到退休

好快入黎幫你，頂住

Happy Friday

快啲派雙拼啦

工程撚等緊skill test

engine都爭飯食

工程係血汗錢

字體驗過係哈會明嫁啦

落西?

準備投考？

Skill test fail!

有5個quota

ST春

Yes

依家等st 好辛苦 想十月頭去旅行

唔係第一日報既可以買定機票

有咩咁辛苦呀 想去咪去囉
到你考完要等仲辛苦呀
唔好俾呢啲野影響自己

mola mola

EXCEL仲要識自動轉格式

2013 excel同之前最大分別係咩

其實excel大概test d咩

如果最後一日先報 幾遲會ST

之前話st好似最遲去到2月
如果多人報再延遲1-2個月都有可能

聽人講封信會講明

係既話都就好

係政府個網上報完通常要等幾耐先有通知？

今年fg, 之前掛住讀書完全無留意過
如果來年想考aco 有咩要準備 或者而家可以報定咩位做住先 感激不盡

1823助理客戶服務主任

來年冇政府ACO Recruit喎
返去做下功課先啦

為左你既個人前途，家人同埋香港既未來，請立即拒絕出席ACO skill test。

就係啱啱先睇到 遲晒

做住1823先
人工差唔多

放心啦 我會努力搶走你個位嫁啦

Lag機send多左幾次

仲有個零鐘，st神

係咪最後一水都唔知啦

乜都無

2020年 8月
千萬不要錯過

十八廿三可以俾你喺木人巷用最短時間了解22個部門嘅運作，對投考其他部門崗位好有用

唔該晒

其實係唔係有啲位可以內部考返入去

大部分位置都有內部投考機制

你班pk

人哋咁認真問點準備咪俾條生路佢囉

下星期先考慮ST時間啦, 雖然我都唔知佢地係度搞乜

上屆我最後一日報，三月先st啊

竟然無

星期六都咁早

魔巴唔好咁啦

我果到有人10月尾，11月頭退休
等你

利申伏位

補返,ca位

10月上堂果d會唔會入黎

星期日冇人討論

冇人討論?

大學生做ACO = 慢性自殺

我生無可戀呀魔巴

聽日返工啦

真定假？
不過新制有幾可儲到爆假啊

幾時開始會有通知考試架
利申8月報

又開始捱五日

做夠10年先有 屌

符合國情

低級職員福利真係好差
唔考o 人生冇意義

你一定唔可以考，會後悔。

你自己入到仲會唔會後悔

入到即遞信+1皮捐比政府

又要叫5日春

其實考完個skill test會唔會俾返結果，通知合唔合格？
如果申請兩個職位，係咪要考兩次

雙拼求st 好想轉工呀

你唔好咁痴線啦，轉工仲差過你依家果份。

你唔好咁痴線啦
又要屌又要申請
最撚痴線咪你呢d癲佬
俾你入到就死

最痴線係大學生做ACO呀！

單報左ca

我發誓我冇送懶人包比任何人！

連續第15日番工
我依面有空位等緊你班新仔入職呀

好位黎 平時悶到訓得著

魔巴我都想轉工求雙拼st

唔做aco 可以做乜？

EO AO 其他2A3O post，或者紀錄部隊！

做人要有骨氣，輸要輸得起，而唔係去考ACO拿返渣沙！

我冇骨氣，同埋係廢柴，所以考CA aco

呢d說話你同返個官講啦！

魔巴好嬲咁

aco單拼收到st了
9月28

無degree做跟車送貨飲食sales, 或者職安真漢子！
做人要有骨氣，輸比大學生要輸得起，而唔係去考ACO連渣沙都拿唔返！

上個星期ca,今個星期aco,即係下個星期雙拼

希望真係下個星期有雙併

9月st
11月in

1月返工

正呀

我都想

係咪第一日報？ 想知佢跟咩黎排

我最尾果幾日先報ca 唉

做咩姐

加油啊
見到陸續有人有ST 好不安

巴打好勁，駁到冇得講

冇，最快2019先有得st姐，同埋唔係尖子就兩年後見

第2日

same

好過冇先

未派姐
根據往年經驗有報就有得考

亦都有可能第一日報最後一批先st,結果全部rejected

一出post 黎幾個鐘報都未有

上年最後一批報等到新年先考
今年唔會咁玩鳩我下

第一日幾點報

雙併上黎叫個春等st

佢話第二日

第一日都未有

魔鬼巴 請問讀三大去做aco係咪衰過做狗?

第2日夜晚9點45分報

下屆2020要記住了

收信定email???

第一晚零晨4點報都未收到

email啦咁係

個晚12點出post好似未有一出即報既人收到

好似都600幾人

每隔兩年都一車車Fresh grad 被推入火炕

你身為大學生，仲要三大，連降3個grade 走去做ACO，顛覆政府文書職系架構，用畜生都唔足以去形容。

我用3個字簡述：爭飯碗

吹呀

BTW，最好十月頭SK，就有一個月時間慢慢練

雙冠尖子 = 四冠王

文書助理 + 助理文書主任 雙 Director Offer

係文書界殿堂級最高榮譽

我都求大學生比條路行下
得中五+垃圾hd

我諗都應該唔去考架啦

咁真係唔好走嚟爭飯碗喇因爲你鳩考可能會拎咗啲有心人嘅機會，好似魔巴咁

阻住我地d位

以家份工都跟政府跳point(唔係政府工)
工時少d, 大假多d, 唔洗ot, 有雙糧花紅
諗唔到要考既理由

唔會cut
因為成個dept我個位得一個...
有加無減

我依家份工 準時返準時放
返五日 但係紅日要返
有雙糧花紅 包飯加勤工
又hea尻 不過過多幾年就跑輸大市
報左考aco 但係成日都好掙扎 驚派到西位屌

咁真係唔好阻住人搵食喇，因爲真係有啲人好似魔巴咁得文書呢知選擇

我第三日都未

好羨慕好正
咁先係人生

我屌佢老母呀

屌佢老味，雙併，單數日子報

上次第一日報又掉到我最尾 今次又黎真係求神劈撚死班仆街

你個名可能幫到你

你再望下個表就有答案

幾時有email呀

15735咪已經係加左今年通脹既價囉

以家先9月就諗下年

14780 > 15735 係跳pt
政府一年係加兩次
到四月再跟通漲加多少少

薪酬調整 還 薪酬調整

年資增薪點 還 年資增薪點

前者每年做一次review, (以每一個gov.
financial year 計) , 睇下會加減定凍薪

(近年正路都係加 只係睇加多少)

後者就睇你年資 每過一年就 遞增一個薪點 ，如果入職日係該歷月15號前 (記得好似係)就 下一年度 該歷月 增加薪點， 15號打後入職 就順延一個月 增薪點

(正常人 都跳到point, 跳唔到你就自己檢討下出左咩事 )

想問仲有無懶人包俾小弟
justfortrip123@gmail.com

我都想要 wayne830116@hotmail.com

其實政府office係咪好多淫亂事件

驅風

正喎

想問下第一日報幾時會有email

如果樓上既推測係岩既話應該聖誕前後

淫亂事件我就唔知啦。

我淨係知一個大學生EO同大學生ACO係同一個office 做野，個大學生ACO肯定比人侮辱到有精神病+情緒病，最後含恨而終。

有冇人17/9rd

CA溝到EO
真人真事
你點睇?

MOLA MOLA

雙併睇黎都冇咁快啦

魔鬼巴呢?今日唔見佢

大學生都有分級數的，三大，UGC，鯨大

8月報 幾時先有test通知

有冇巴打都係2/10 skill test

你幾時報

好撚正

我見過co同oa按摩
又有aco 同ca拍拖

冇得做尖子

反cup面試

老女人同老男人

返緊工架屌

啲三十路先正喎

他日你做ACO退休時，回想自己既一生，人地就一家人齊齊整整抱孫安享晚年，你就一個人坐係公園，返份ACO搞成咁，你話為乜？

今日咁晏蒲頭嘅魔巴

祝願你繼續肥佬
ST都過唔到

8月15號左右

你今年第幾次考?

aco/ca?

魔鬼在細節其真你過唔過到ST?

同時報左ACO同CA

CA係第一日就報 兩邊一齊報會慢啲?

讓你一隻手都得

AO男既地中海得好勁

ca咋

CA唔係8月17號先開始有得報咩
利申：8月20號先報

Skill test email已經出左？

係呀

乜你冇咩

冇收到會唔會skill test 果關都去唔到？定未到果批人咋

兩年後見

Mola mola聽講係揀人in

雙拼st 春

其實無話一定有st.

咁我記錯 應該係17號報

雙併st春

最快下個禮拜

上屆我個同事都冇

最遲幾時先收到？

利伸30號先申請

出曬skill test email?

有冇人可以比個懶人包我 感激巴打!

分享 ACO Skill Test 懶人包

召喚彈琴.jpg

想問下雙併如果過左st之後
aco肥左in既話ca係咪都有機會in 定係雙樣係合埋計？

ACO ca 是分開in

想問雙拼st係咪已經出曬

有

春

aco d skill test 係咪出哂email

邊有可能出曬
陸續咁出的

呢一刻有d感概萬千
等到rd春後再回望d人叫緊st春
好似有種一代傳一代既感覺

大約一年後左右就要叫waiting春...
再半年左右就offer春
最後半年就叫最難等既rd春

去邊rd

你個名

首先，你望一望自己個名先。

然後，你所講既一代傳一代係指底層。

最後，就係成世比人睇唔起，感概萬千。

魔鬼巴 招聘申請完左架啦
仲繼續唱淡無意思
乖乖地準備下點樣練習得好d仲好啦

好想同魔巴做同事
加油魔巴，希望大家都收到mail

大膽，竟然舊事重提？

睇黎你未見識過天災既可怕。

比人睇唔起就睇唔起了，反正我是廢柴，大學生入到ACO就已經滿足了

想問之前試過甩底會唔會black list嫁

rip

真係會嫁巴打？

有無得補救

你話呢

甩ST

希望 因為我第一日遞都未有email

岩岩收到10月3號st

巴打申請編號大約約多?

剩係記得係第一日中午申請

有姆多人入左去就會做一世?

利申:我會

因為好L想轉工

我

好想俾啲廢老屌屎忽，好想俾eo姐姐虐待

雙併 HD

雙拼 poly

而家驚落位冇耐就話st

做一世 利申做緊基層工

無得驚 因為你都無得揀

去in 呢d食物鍊最底層中五要求既工 係個eo面前全部都係垃圾。咩學歷都一樣 最緊要面試時岩佢心水

雙拼 Asso

雙拼 鯨大

單併 倫大

倫大都要做aco

考唔到牌

你考ao eo 啦 擺明爭食wo

咪又係普通degree holder

問個問題
Appraisal part C
有助發展事業調職意向：

呢個應該tick 希望 定 不希望 定留空？
Tick 希望 係真係快d升，定會快d幫你轉位？

要tick
想番位咪寫「留位」
想調走咪寫「想做GR / PR / FR ... / Hea位 / 冇野做既位」

13年

ca

做夠6年
Tick 不希望
佢都會強制你轉位
咁呢格tick唔tick 都廢廢地嫁喇

佢用途係真係for 你快升職d 定 純粹for 調位走人？
個名改得好好聽「為事業發展既調職安排...」

真係會強制？？？

係
個別部門玩黑哨 / 1號位調2號位另計

係tick 黎冇用

黑哨都無喎，郁都無郁過。聽聞6年轉位已經無左呢支歌仔唱

有
聽返黎冇既一係黑哨
一係同一辦公室A同事同B同事互調了事

黎緊直屬aco突然有急事請假一個月
搞到我要double up佢個位
重點係佢個位係終極地獄位 GR+人事+Finance三範
我又完全無掂過佢既duty 睇黎日日都要ot

*二十日

頭600個報aco都未有st

雙併春

唔好同n展仔爭

差唔多截止先報aco, 不過ca好快報，都未有st

但人工高過aco

有無諗過只係另一個地獄

哩個故事唔止第一次係哩度講

但係CA辭職仲可以做咩..?

真係天大既笑話，明明只係底層竟然諗埋哂d不切實際既野？

依家成份GF340黑哂花哂爛哂！打風都打唔甩啦！

早知今日何必當初？

佢黎搞笑呀

佢兩皮請我倒垃圾我又真係冇咩所謂

魔巴真係日日都會出黎

想問下排公屋/綠表居
要幾多年？

2年前無收到skills test，2年後又係咁，到底係咪我填錯啲咩
連ca 都無先好野

利申: 垃圾top up degree

做夠兩年可以入紙，然後跟年資排隊 (好似係)，冇返十年八年都唔使諗

會唔會去左你既垃圾郵件箱

無，但係n 仔既apply，例如1823就收到interview

認同。。每年加得5舊又係要食屎，做左6年都係高個新入職兩三舊
不如做個CA仔又係食屎但起碼年年有point跳，老強又有政府供多啲

SKILL TEST 出左EMAIL喇咩?

ACO第一日夜晚十點報未有ST

我朝早都未有

我當晚凌晨報都未有啦, 雖然我叫兩飛

依次會唔會跟姓氏排呀

DLLM我W呀

如果唔合資格會唔會通知你？

ching點解覺得跟姓氏嘅

有無得拒絕double up?

唔會
咁多申請者 邊得閒逐一通知

有人遲一日報都有所以先諗會唔會係跟姓氏

無啦 我係佢直屬ca 理應由我double up
其他唔係廢老就係本身都workload大

我既推理所以係幾合理 咁就仆街啦 我T字頭

有冇收到信嘅巴絲講下姓咩

我C字頭未收到

一般變收skill test既鐘數係幾點 ？暫時

如果我係你，可能會反枱，
叫佢老闆自己諗掂佢，
double sideway又好，double down又好，
總之唔好搞我。
不過你自己唔介意就無咩所謂既

呢個係千古迷思
不過我覺得唔係話樣樣野都係因為你未過試用就硬食，
唔合理既，我會照出聲，
無話包生仔講真，
不過人人取態唔同，巴打風險自理。

cre miss咗10月班之後 幾時再有?

冚家富真係似由尾派返起喎
同期編號2XXXX收到skill test email我00XXX乜柒都冇

有冇ACO fellow知係day off返去做颱風OT係點計allowance?
返過颱風更的ACO會係pre-signal 8個陣返去，定8號後等公司車?

屌佢老母

初黎報到，希望大家都考得成
等我可以早日調走

但係又有人第二日報就有

西位 不了

收到st有冇啲共通點

呢樣一早知

希望下個禮拜開始派雙拼

今日星期五 st春

已經派到十月考

好hea，點過日子

Happy Friday!

收到st了 10月5號考

幾號報，姓咩？ JJ有幾長？

第一日夜晚，w字頭應該唔關個姓事

早拼aco/ca?

你有冇諗過屋企人/朋友/親戚知你考ACO會點？

你自己唔介意又點，其他人全部睇唔起你呀！

魔巴真係好準時

政府請基佬，放心

你收到st未?

萬能插請唔請

打字 Faster Faster and FASTER!!!

第一：唔好慢
第二：打得快
第三：郁得密

你講緊扑野定打飛機

又唔係50 字 輕鬆啦

一陣唔覺意打錯哂

最慘係最後幾秒發現漏一行

又係你呢個醜唔醜

我尾嗰日報 4/10號考

星期五 ST春

btw csb啲人係咪好得閒？ 上屆明明次次都係3-4點先開始出，今年神咁早就出email

Happy Friday 快手做完收工

但係星期1.2都係上晝出

CBO ACO辛苦了

係RNG 定係跟個經驗表. 好似雙併都未有

唔會已經派晒掛

不如做下統計

已做

屌 連機會都冇

坐係度聽兩日又唔使做野 幾好呀

我想有st 我想有interview 我想有offer 更想有rd

St 呢

全部都未有st

咁你想唔想比人睇唔起呀？

你竟然因爲可以去到旅行又唔駛供樓就睇得起自己？

望下你後面既EO大學同學，再望下坐緊房既中學同學。佢地次次去歐洲一駛就十幾萬，住緊凱旋門車出車入呀！買野唔駛再睇價錢啦。

你呢？

仲睇人工？好！

依家將你人工調整到34.5好唔好呀？下？

原來得咁少人收到st

[

依家收到st既ching 恭喜你 你地有9成機會收direct offer

邊位巴打咁益智

關事架咩

關，因為佢嗰一刻仲要揀成千幾人，但係尾嗰批可能淨係可以揀幾十甚至幾個

嘩叉燒油雞都有得食啦, 好餓, 等開餐

練緊excel姐

雙併係咪仲未有人收到ST

邊位巴打

咁都搵到位入

St會不會派哂啦 我未收到 一開就第一日報

st 春

係，過兩年努力

第一日下晝報 仲未收到

09師兄入黎揮個手

祝後輩個個有offer

即係你做左差唔多十年？可唔可以講下呢十年點樣比人睇唔起？依家你連EO starting 都未到呀！

人工係唔夠EO，咁又點？你估做EO就買到樓咩？無父幹做到SEO都係用allowance去租樓咋
做ACO抽公屋轉居屋仲好啦。

畀人睇唔起？我全家幾個兄弟個個都搵到十幾廿萬一個月(醫生、ibanker、私人公司老闆)，但身體同個樣全部殘過我，有車有樓都仲係覺得自己未搵夠，駁晒命去搵錢

我日日準時放工後去做運動，自己買餸煮畀黎食，得閒星期六日同同事去行山游水，駛唔駛影六舊腹肌照畀你睇下？

你呢種垃圾就係永遠自卑變自大，要同人比較先過到日辰，做人畀做畀自己睇，人地搵到錢咁又點？關我撚事？我做ACO日日好快樂咁屌9個唔識野既EO不知幾撚爽。

辛苦做民政返風更的同事了

日日睇魔鬼在細節比人撚狗
人生樂事

呢條濕鳩煩膠由得佢自high算啦

你係未收到SKILL TEST?
如果係就等多陣啦
其他野就其實唔會有影響,因為你INTERVIEW 之前,有人幫你CHECK 文件
到時見你有野無填,,會叫你填番落去

做ACO抽公屋轉居屋「仲好啦」？

你試下返工將呢句說話同你EO SEO 同事講，你睇下佢地有咩反應？定係你唔敢講？

做EO買唔到樓？做到SEO pt 34 接近7皮一個月都買唔到樓？

你屋企人個個捱到殘哂都係為左成就將來美好生活，你覺唔覺得自己苟且偷生？

你呢十年除左不停做運動同煮野食仲做過d乜？你十年如一日wor。

大把ACO都係咁同EO講喎，亦都大把EO同ACO講自己買唔到樓，呢個係事實，唔撚信咪你唔睇囉

SEO max左先僅僅十皮，百二萬一年，交埋得番一百萬左右，慳既實買到樓架，不過咪買到同公屋一樣大既單位囉

搵得錢多就係美好生活？所以你咪垃圾囉，人生得番錢

我十年有乜？有架，平時係公司上網炒下股，自己儲多左錢，現金連股有百零萬，十年如一日就咁多啦

連垃圾乜料？EO呀？

點解上面可以仲咁認真覆魔鬼巴 佢已經常客黎仲有人同佢認真

正值招募期
要認真處理，為考生打下枝強心針

呢條撚屌聽講只係一位考ACO考唔成而成日擾敵嘅現實失敗者

咁慘豬呀？

咁可憐就唔好趕佢走啦，留係度睇下大家考到ACO咪幾好

講番正題
由於政府計錯數編制，會盡快令ACO最快會10月尾開始入位，你地加油啦，不過唔過黎做我同事 好撚多野我架呢邊

垃圾唔會點在意

做左10年
應該要講將來做co 關照小弟
唔好比麻煩野我搞

lm

仲未收到ST啊屌

用左09既人手編制去計要請幾多人囉 ,呢單野全世界都知，笑足十年

10年都未到我升 ，我應該要明年先有機

做我下屬就慘，我做野好mean，連班EO頂唔順怕左我

呢d先係上司
係EO面前做死狗 係下屬ACO CA面前狂卒

有冇人住新界? 番到工未?

射佢老母波啦

返工啦柒頭 ，新界撚表示遲半個鐘先返到政總

「行政長官林鄭月娥表示，對於公務員今天上班事宜，昨天已內部傳達，若因公共交通問題有困難上班，只需致電上司便可，不會當作缺勤，亦無需正式請假。 」
免死金牌

屌佢老母啦
返康記果D有撚得唔返咩
我果度仲要得巴士到
如果行上去
2粒鍾到啦

依家有巴士啦咩?

屌你老母，返到公司，林鄭先話，今天公務員因交通問題不能上班，不當缺勤，不扣假期。

老細話射波唔扣假啊 仲返咩

屌你老母唔出年先講

琴日已內部傳達 (X
琴日已經喺圍內個whatsapp group傳達 (O

有email

有無圖

快樂返工記

叫我去做st

屌 以為講緊今日唔洗返
你幾號ST

邊日報?

8號
答埋下面 我第一日報

屌呀 你應該係呢個po第一個第一日報收到st既人?

單定雙

姓氏英文第一個字係乜

知唔知點解你做野咁mean? 因為你人工低所以要係工作上mean拿返渣沙，先平衡到自己心理。

相返EO人工高，地位高，大人有大量平時比你串下又有乜所謂？反正你跳到max都去唔到EO starting。

表面上佢比你串，實際上佢已經唔放你係眼內，到頭來你都係輸左比自己。

接受現實把啦，不過我預左你都唔會明。

咩單定雙
我Ｃ字

魔仔咁早呀

雙併or單併

我都係第一日我都係c字 點解我冇
係咪因為我無填中學學歷

單

玩完了

起身叫ST春啦

早？依家幾點呀！你唔係以為交通有問題就唔駛返工呀！

你繼續返你呢份工啦
岩你架啦
政府工唔岩你

就係巴士都冇呀
要行上山呀
點番

唔好番

雙拼係咪未派

仲未見到有人雙拼收到

九龍返九龍嘅點都要返

出唔到門口囉

有無懶人包

我有

我屌，幾時先開始派雙拼呀

可以比我嗎

你答應我唔比人我就比你

大人 我答應你

比你email我

btw 佢st淨係叫我中英文書 無講word excel嗰啲
奇奇怪怪咁

原來有 錯漏咗 2013版

幫幫手做個統計

等一等
我繽紛樂緊

再加左D公式

咁得閒唔爭在加埋圖啦

加左

比魔巴鄙視的人數統計

btw我都唔係大學生 要扣返一

事實丫嘛
做埋比魔巴睇

雙拼st春

做乜一加公式名張圖咁多人睇

counta max min嗰啲點解唔直接用I:I J:J嗰啲 雖然都應該冇1000人會填

冇所謂啦
做到就得

幅圖個標題

做野先

鼓勵魔巴

如果今屆報考人數突破天際，就要發表全國講話，進入緊急狀態。

魔巴又見到你啦

唔好意思可唔可以比埋我
唔會比人 自習參考用
clearliquid0538@gmail.com

你有冇諗過你父母見到你考咗咁多年都考唔到，日日沉溺喺網上世界，佢哋會點諗？佢哋會好後悔生咗你呢件垃圾，臨老見到你個心都抽住抽住呢個責任你孭唔起？

佢地會點諗？子女永遠係父母心目中都係no. 1。

你連自己父母都唔了解呀！

唔好呀！你努力左咁耐
唔好突破上年38000

鼓勵魔巴人數

咁如果好似你咁講咁唔駛日日唱淡啦

講得好！生件垃圾係自己責任，點可以怪個細路？

想問下各位師兄面試英文難唔難，有冇得練下
（英文廢）

難
你見樓上有個考幾次都肥就知

之前唔係寫02/2019前都會派st 真係派哂了？

你問得出呢個問題，已經反映出你係以卵擊石。

要解決問題，先要解決產生問題既始作俑者。

就係想解決啊，先想睇下有咩文章係似面試果篇

Ca呢？係咪都要英文

全英文

唔係掛 唔係比篇文章你讀再問你問題咩

自己prepare定英文問題，連答案，背左佢
Self-intro 個d 要熟到發夢都識背就最基本嫁啦

加油

咁難

我個fd 入aco，淨係問左一條英文題咋喎

想問下會唔會唔派st?#:)#fs #O:-)#fs 利申雙併,aco頭幾日報ca尾果幾日報

唔好諗咁多住先啦
應付完st先考慮面試

林鄭「內部傳達」接近一天，到今日下午三時，公務員事務局終發電郵通知全體公務員，已提醒各部門首長，若有同事今日在上班方面確實遇到困難，應作彈性處理，包括未能上班不需扣假。

3點

皇恩浩蕩

我都唔明，考唔到咪唔好入黎講野囉，原來無料又扮4條。

咁本事考過EO黎管我囉笨

會有機會用英文問你辦公室既簡單野，唔難，但一定要慢慢講，咬字清晰

仲未有ST....

文書主任巴打求懶人包
justfortrip123@gmail.com
自用練習

可唔可以sd埋卑我，自用，ingotcommunications2303@gmail.com，多謝

懶人包係咪仲係2011年個份？
定係有新d？

家傳秘笈會有新版？

如果填左個統計支持翻，有冇得到懶人包嘅機會

單拼繼續ST春

邊個搞到個表亂哂，係咪真係填完唔俾改先得？改嗰個係咪真係識用excel?

問樓主

整來多餘 實大把人玩野
上次都係就咁留言
格式:
1.單/雙
2.日期 ST
3. Interview
4. RD

自動有人follow

9月18日 天陰
ST春

睇返上屆record 雙拼係10月先有st

3號報名，未收到st通知啊
樓主

單aco

明顯地改果個唔識EXCEL

如果係考aco ca咁實fail啦，如果係外人就死全家

其實報政府工有啲位好撚戇鳩
填工作嗰到 我返緊ft 但佢又要人寫由幾月做到幾月
屌那星 但我仲做緊 又唔畀人填在職工作中

咁你咪填填表日期咪得囉

有冇勞工處aco bro?
ALOii 佢地咩學歷同經驗

巴打現職?

可唔可以sd埋比我
我都唔會比人 sandy19920113@gmail.com